勞工法例一問 HR巴絲入

想問下各巴絲HR勞工問題
1）有醫生證明病假如何計算 ？
（包括試用期間/過了試用期）
例如：月薪9000 一日病假
例如：月薪9000 連續五日有醫生證明病假

會照出糧/出四分五日薪 ？
係月薪除當月總日子 /直接統一除30日 /工作天
上勞工網睇到頭都大

應該扣 月薪除工作日？？
同埋果五日出4/5糧

上網睇就4/5糧
但果日日薪點計

跟正例呢
一日病假，除非係工傷，唔係就冇錢
連續五日有醫生紙又夠病假額，就出五份四
邊個數既五份四呢？
精彩喇，要計返放病假前對上十二個月平均日薪
再乘五份四

簡單d講絶少HR會跟足法定計法
因為複雜到近乎戇鳩

唔可以話on9，有啲工種出糧唔係定額，有需要拉平均計

唔該巴打
但一日病假就冇補水 ？
同埋想問有啲寫明一個月得兩日病假
但如果要請兩日以上又點計

法例係要連續四日先有錢
合約可以好過法例，但唔可以差過

明白 唔該巴打

再問 ，試用期間計糧病假方法有冇分別

Lm

冇。勞工法例關於病假的條款與試用期無關。只要你做每一個月，第一年，每滿一個月就儲到兩天的有薪病假結餘。換言之，你在第二個月開始便可以有兩天的有薪病假，如此類推。